Donald Trump 軍備支援 武裝分離主義組織

美國決定提供武器給庫德人民保護部隊，並稱他們是打擊IS的重要力量；但是土耳其將庫德人都視為恐怖份子。(圖/美聯社)

庫德人強調，自己雖為伊斯蘭信仰，但是明確的世俗自由派，女性地位是平等的，她們還組成庫德婦女保護軍(YPJ)，與丈夫的部隊一同作戰。(圖/the kurdish project)

美國認為，庫德民兵是IS中，最有紀律和組織的一支。

US begins sending weapons to Kurdish YPG in Syria

香港唔響中東

作者：chenglap

我們在討論香港與美國的關係時, 不要忽視的是, 對美國而言, 香港不是「我們」, 而是建制派, 因為政府與建制派本身就是同一陣營. 而現實是他們正在控制香港的政策, 泛民主派大不了是妨礙, 而泛本土派不會超過雜音多少, 即使這兩者有可能是未來的投資對象. 對於美國而言, 香港就是一個和窩藏斯諾登的不友善國家, 至少現在的政府對美國並不友善.

故此, 如果他們因為政府或建制派的行為或主導的政策, 需要制裁或懲罰香港時, 很遺憾的是, 他們並不會看在其他人的份上, 而有任何留手, 他們不會「援助香港」, 很多人想像中我們正在和北京對抗, 但對美國而言我們是北京的屬下(即使並不太忠誠). 他們只有選擇打擊或者不打擊這個親北京的香港政府以及他們治下的經濟體.

至於說「美國佬搞事」這個建制派常用的說法, 這也是讓我們誤會美國佬真的會積極的搞事, 不, 美國佬最多是維持這裡的平衡, 也就是讓親中派不要完全的控制這地方, 而保留一點潛在的牽制能力. 但是我們的政黨從來都表現不出能夠某天掌握政黨的長期組織與意志力, 即, 我們最多只是妨礙建制派, 卻絕不可能倒過來主導些甚麼事情, 故此我們的被投資價值, 也最多只是一個「妨礙者」, 一張「反制牌」. 當然, 如果我們連妨礙建制派也做不到的話, 我們就會跌破「反制牌」的價值, 而直接變成一張廢牌.

這不是美國佬會不會搞事的問題, 而是他想搞事, 他也不會找一個扶不起的阿斗去搞事, 而他目前沒有可用的牌, 那投資也沒有對象, 那就無事可搞. 你沒跡像如猶太人一樣變成一個能在香港外發揮力量的國際網絡, 你選舉又不會像民進黨那樣成為執政黨, 進行活動也不會變成像哈馬斯產生具有威嚇力. 這世界上有更多良好的投資對象: 像是國民黨, 民進黨, 敘利亞自由軍, 烏克蘭政府, 他們擁有比我們更好的紀律, 組織, 團結與發展性, 而我們最多就只是阻止誰誰誰立法而已.

故此在這點改變之前, 我們對美國, 只有被懲罰或不被懲罰的分別. 談不上合作或者被認真視為一個可扶植對象.

Ricky Ng:
鄭大帶出左另外一個重點，唔係話美國佬肯唔肯幫，係香港有咩野，有咩人值得美國佬去幫…

Cheng Lap:
值不值得幫是「執行專案的能力」, 「隨機應變的能力」, 「面對逆境的鬥志」, 商業上一貫如此, 我相信川普後的美國會更明顯: 他是商人. 他的思想一定和其他商人相似.

Natasha To:
事實上香港執行力唔高 又怕錯又怕輸又怕輿論
適應力同面對逆境反而好高

Cheng Lap:
所以問題還是出在我們自己身上, 天助自助者, 懶懶閒或者太任性, 是不會被人覺得值得幫忙的.

作者：chenglap

美國是為了自己的利益做事, 不是為了你的人權, 也不是為了可憐你, 不要被歐洲那一套迷惑, 你想要美國的照顧, 就是表現出你對事情有多少的影響力. 如果有辦法證明給你二十億可以控制一個國家, 他就會給你二十億.

David Lee:
問題是他給你二十億，你要證明給他看你可以還他三十億

Cheng Lap:
我不明白這為何是「問題」, 投資有十倍回報就是他有眼光, 你有能力, 投資沒有回報即是說你不值得投資.

David Lee:
這問題是，如果我跟美國說，你幫我打天下，也證明給他看我有能力，然後我簽不平等條約

Cheng Lap:
如果你自己想要對方的協議, 所有條約都是平等的. 不平等條約這個詞語只是發明來賴賬的.

David Lee:
不平等條約是在雙方實力有顯著差距的時候籤(qian)的，內容不是重點，不是只有弱的一方會撕條約，強的也會，不然爲何美國人會想要扶植共產黨？爲何老蔣退到臺灣之後會扶植孫立人？爲何韓戰不讓中華民國出兵？

Cheng Lap:
那就是說, 只要你實力弱, 別人跟你簽的約就全是不平等條約, 那看來只要你實力到, 別人就不應該跟你簽任何約, 免得跟你協議後還要被狗吠說是「不平等條約」, 而是應該直接將你粉碎.

David Lee:
這太極端了。如果你實力到，金主就會帶着錢來找你要投資了，這時候才相對平等

Cheng Lap:
你說這話之前, 我想知道你這輩子被多少個金主投資過.

David Lee:
我實力還沒到。但是我也開過公司，創業失敗過很多次。鄭前輩如果覺得我講的那裏不對可以指點我，我如果觀念有誤我會檢討，犯不着用譏諷的，你不過年紀比我大而已，沒什麼了不起的

Cheng Lap:
金主會找你投資是因為你能帶給他比投資更大的利潤, 最終金主投資你也是為了自己, 不是你實力夠了對方就像哈巴狗一樣送錢過來, 所以你拿更大的利潤回給投資者, 是理所當然的事情. 我不是諷刺, 我作為受人投資的人, 我是想指出你誤解了金主是甚麼, 金主不是做慈善的. 對你來說如果這也算不平等條約, 那麼你就不可能找到投資者. 美國也一樣, 所謂投資就是為了回報, 美國投資了自然是為了他的回報.

David Lee:
金主當然不是做慈善，我沒這麼說，金主拿錢找你投資當然是你讓他相信能賺更多錢，這點我跟你想法是一樣的

張惟翔:
這是個講實力的現實世界..

文智生:
從來都係利益計算，借力打力
係d左膠咁天真講感召既啫

Sian Lo Lung:
其實不是天真與現實，一個政府投資失敗是對不起自己人民的。

台灣都有受惠
好似雨革 魚革
全國獨立黨原本都係一次發展機會
重點係要做到o野 搞事至少都要真係搞到